［今日2點半］反送中首宗暴動罪正式審訊 被告包括暴動夫婦等 被控方指在場便成暴動罪

【反送中運動 首宗暴動罪正審】

今日下午2時半，灣仔區域法院將會審理「暴動夫婦」湯偉雄及杜依蘭的暴動案，預計審訊為期十天。

今次是首宗反送中「暴動罪」的正式審訊。據報導，他們的律師於庭上表示，他們當時只是於案發地點出現，並扶起一名受傷的16歲少女，並沒有作出任何暴力行為。但是，控方堅持「單純在場便可以定罪」，意圖殺雞儆猴，以這案件阻嚇參與反送中集會的市民。因此，這案件的判決將會左右香港未來的集會自由，假若任何人只是身處現場便足以構成入罪關鍵，警方肆意侵害市民集會自由的狀況會變得更為猖狂。

案件並非由處理預審的法官郭偉健審理，而是由法官郭啟安審理。郭官於2017年曾裁定魚蛋事件參與者楊家倫暴動罪成，監禁4年9個月，因此各被告的情況不容樂觀。

希望各位持續關注及支持這些為這場運動付出沉重代價的抗爭者，天祐義人。

————————
📷【Instagram】
📱【Telegram 頻道】
🎥【Youtube 頻道】
💰【支持香港眾志】
🏃🏻‍♂️♀【加入成為義工】

案件並非由處理預審的法官郭偉健審理，而是由法官郭啟安審理。郭官於2017年曾裁定魚蛋事件參與者楊家倫暴動罪成，監禁4年9個月，因此各被告的情況不容樂觀。

推

如果立咗法唔日日跪習近平畫像就犯法，「被動」嘅法官根據呢條法例判刑，個官係咪幫兇？

push

睇最近嘅情況班紅官應該收曬order要重判

一向係
所以當年美國獨立戰爭之後班英國法官一樣比人清算

當年魚蛋案有2個手足因為無進行任何暴力行為 最後打甩左
但個單好似高院

區域法院預咗要輸
一上就要高院

根據英式普通法，個官會話呢個係立法既問題，唔關我事。

區院都有
btw嘉倫兄係因為cam影到佢將火堆擺埋的士油缸隔離所以走唔甩

所以有班law撚幫中立法官兜根本得啖笑

唔啱聽都要講
只有犧牲先可以換黎醒覺

所以大家要明白班紅官仲仆街過黑警

唔信個控方咁痴線，在場唔一定有罪一早有晒判決，雖然唔係高院判詞，做唔到案例。

幫兇
SO ?
THEY HAVE GUNS AND POWER

而家中共高調施壓，班紅官會點做真係好難講

在場就係暴動？

濫告成風美帝都當睇唔到

條人權法拎黎擺 可以點

暴動同非法集結不嬲任佢up

人証裁判都係我既人

我信有紅官，甚至我信司法同行政合二為一，一邊唱紅一邊唱白臉，但覺得扯貓尾都會有技巧，在場都唔係構成罪行既元素，控方就算有心屈人都應該無咁柒。

但以胸襲警都係咁柒

條法例係咁寫

區院冇陪審團，判左先你吹唔脹，你上訴得黎都坐完，普通法係正常國家用，香港係唔正常，根本區院都應該要有陪審團

自由 親自由法官葬送
沒有一個法官是蘑菇的

襲擊係講意圖，基本上，你鳩up佢有做任何動作想傷害人就告得，同用咩部位方式無好大抵觸，當然話個少女用胸係明顯不合常理。

7218311011111

條例係咁寫
高院有官唔同意,正常有約束力
問題相關既共同目的 定義好含蓄 基本上任你講 同埋梁天琦案當時重上訴緊未有結論
個人認為去到終審法院就算係紅官都唔會咁樣定義

吳靄儀寫過文詳細咁講同埋提過要改

睇有冇合理解釋點解出現係現場，如果冇好大機會會當集體犯案，就算冇暴力行為都會入暴動罪

郭偉建咪仲衰

赴湯杜火

原來冇陪審團

你篇文都講要作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，同高院判左要共同目的，所以都想和向控方學下點樣現場就有罪。

走啦，香港唔配擁有你

郭啟安

16年嗰個扭蛋少年甚至無拉到，而家就路過都要話暴動

仆街了

無咁易架ching ,佢唔放你上高院就無計，想上訴去高院，都要經上訴庭

然而，區域法院郭偉健法官，在旺角衝突案件之一的莫嘉濤案的判案書卻直言，第19條「立法原意明顯是：控方毋須證明參與非法集結或暴動的人與其他人有着共同目的或執行共同目的」（註4）。
到了高等法院重審梁天琦案，黃崇厚法官則與林文瀚法官見解相同。他說：「雖然在條例於1967年修訂時，立法文件曾指出不用證明共同目的，不過，控方和辯方都認為，基於普通法案件的發展，現在已確立這是必須證明的，本席同意這個見解。」（註5）高等法院自是比區域法院權威，後者受前者約束。

暴動罪最開始個解釋 係 有 非法集結 既人破壞社會安寧
無論參加既人 係咪 破壞社會安寧都好,都係犯緊暴動罪
所以跟條文的確 杜生係中左招
咁我都相信辯方肯定會用呢段野反駁既
但到時點就冇人知

講左9百幾萬次
香港冇得選擇有冇陪審團,律政司決定
所以有好多人講過 要區院都應該有陪審團至係,因為最高可以判7年刑期係好重好大權力
咁當然港共政府實會話資源唔夠blah blah blah啦

Push

香港依家嘅普通法根本唔係普通法。

普通法除咗睇法律仲要睇案例，而 higher court 嘅案例 lower court 基本上一定要跟，去填補法例過時可能產生嘅問題。

將琴日嘅事推上國際

原本係郭偉健隻仆街審屌你老母律政司班畜牲

區院上高院係去上訴庭
上訴庭染紅程度不遜於區院，睇下蒙面法上訴，天琦上訴，散仔協會禁查册上訴就知咩事

即係我一落街
就犯法？

區院 紅到發紫

郭啟安呀。。。。不過分別唔會好大，都係紅官

推啊

希望無事

暴動罪定義

大波驊決定

楊嘉倫 係比人影到 放火
咁都唔判罪成就...

呢單唔同

根本上乜院都冇用 香港冇咗法治你仲點同佢玩

咁你醒覺未
中二到

被告冇權選擇上高院審

721

天佑義士

咩都無做就要坐4年 法治真係好撚野

我信蕭生好難吿得入既

又係佢個仆街
彈出彈入咁

邊個醒覺?
港豬會覺得唔關佢事, 又唔係佢地坐監

其實預左要打到上終院
仲要馬道立退休前審先有一線生機

染紅程度冇分級
高院有機會贏係因為高院有陪審團制度，唔係高院嘅法官會公正d

唔可以入

多謝整合及提醒
已Tweet and comment晒

上咩高院姐，一嘢駁回上訴許可咪得

邊會畀你上高院

楊家倫果時係判暴動+縱火

Tui

咁仲戇鳩，上面黑咗就冇無撚敵

請推頭post
有興趣可以睇下之前嘅post
聯署：
FB：
IG：
TG：
YOUTUBE：

立法會大戰的啟示

劉細良/城寨呼籲大家簽三不投聯署！

（支持李伯盧）駁「35+冇用論」續集

（支持李伯盧）反駁「35+冇用論」

23條黎緊啦，仲唔理議會戰綫？

攬炒藝術家:攬炒的意義

一張圖解釋曬點解要初選

（超長文）手足請入，五一黃金週所掩蓋的重要戰線

有冇文字直播？

一齊集氣🙏

明顯不合常理又如何，照告得入

佢地覺得柒都冇所謂啦

佢有放火

其實應該好多打得甩

魚革多數係有入罪機會先告
好多無乜機會既撤左控
但今次全部告哂先算

cls

高院個官咪唔同意
下級法院係應該要跟佢既標準（路過/唔同目的唔算

冰隊都在場

咁係咪都係暴動

屌

去年7月28日中上環衝突事件中，44人被控暴動罪，分作3案審理，其中一案涉及一對夫妻及女學生，3人否認控罪，案件今午在區域法院開審，成首宗審理的反修例暴動案。本案由法官郭啟安審理，資深大律師郭棟明任外聘檢控官；資深大律師潘熙及大律師曾藹琪則任辯方。

涉案夫婦38歲湯偉雄及41歲杜依蘭，以及16歲學生李宛叡，控罪指他們於7月28日在德輔道西近西邊街與其他人一同參與暴動。夫婦二人被加控一項無牌管有無線電通訊器具，指他們於同日在西源里無牌管有一套無線電收發機。

如果連路過都入到罪 其他人真係死硬
佢地仲要有3隻狗 隨時出黎己經睇唔到佢地

Tg: @youarenotalonehk_live

紅官

有冇人講下點呀

點界定暴動範圍 有劃線？
不過法律既野識都無用

即係入硬

【亂世夫妻】認真討論 如果咁都判暴動 大家行動仲使唔撚使諗咁多？

借個位

推

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [1/10]
#0728上環 #暴動

控方作開案陳詞，引述過案發地點範圍地圖。
正播放錄影片段...

任何人「單純在場便可以定罪」

First aid 係現場係咪都應該比人告暴動？

夫婦=firstaid
扶人=救人

有任何證據證明情侶
曾經參與暴力？
曾經設置路障？
曾經叫喊口號？

定係擾亂秩序/威嚇/侮辱/挑撥？

Common sense:

朱蛇七狗案
只要係龍和道就既全部狗隻
係咪都應該入罪？

再黎個假設

抗爭活動中
單一狗隻於拘捕行動中使用過分武力
導致被捕人死亡
現場所有狗隻（即使只負責拉起封鎖線）都應該被控老謀？

利申： 唔識lsw

司法腐敗係離唔開政制崩壞同埋社會契約被國家破壞，根本唔理柒唔柒

柒在無左個構成罪行既元素，咁點定罪，或者個官會幫佢寫埋落去，等件案睇落合理d。

你係咪睇唔明？政治上司法始終都離唔開國家，只要社會契約唔存在根本冇唔可以定嘅罪。你上面嗰堆係社會契約未受破壞嗰時仲講得過去，但今年係2020年。

依家點有沒文字直播

God bless HK

港共好大機會告到最高判刑

係人都明啦，但E個世界係做戲做全套，郭偉健夠好笑啦，會唔會直接無罪釋放再要求俾個好市民獎個犯先，再唔係話個犯斬得好斬得妙(佢E+係話佢認罪同認錯有關心傷者所以情操高尚)，721都要扮野拉人，就算犬咁威又殺又姦，都要暗中下手又要趕記者，為咩先?就算唔會有痛腳俾人捉住，無人知到會唔會俾人拎出黎做擋箭牌，有D係明文同程序規定，就算明想做佢都會跟，支那都要釋法再搞議員LA，所以無構成罪行元素叫個官判，個官欠左佢呀，都控方都唔交戲。

暴動同埋係暴動現場 兩回事黎 可能你會問好人好姐做乜要去嗰度 食花生囉 又唔撚係宵禁 咁都入撚到嘅話真係痴撚線

郭偉建未紅之前都話唔會係佢審

咁你不如認真睇下佢「跟程序」嗰時用咗啲乜嘢去跟好嘛? 同埋未見過隨便演繹? 2020啦大佬定係你覺得咁都係「跟規矩」?

可能會打佢地3個長時間響前線出現，黎合理化動機
如果無呢d證據，真係唔知點打

吉人天相

法官=有讀過兩年書，身光頸靚嘅毅進仔

咪撚咁樂觀啦
紅官當道呀

區院都上唔到7年以上，點最高?

唔係

暴動要base on 非法集結

非法集結要破壞社會安寧

香港好少判最高

口臭d講 天崎都無判盡

區院根本無權判10年

身處強姦現場就係老強

包括被強姦者

其實係一樣

咁都告得黑警暴動啦
挑釁在場人士情緒 叫人參與暴動wow

「單純在場便可以定罪」
咁在場所有黑警都有罪

佢會話執行職務 唔計

就係要講 在場唔一定係參與暴動, 如果唔係一個要驚既記者

唔好咁樂觀
畢竟無陪審團
個條藏有無線電用品的罪有九成機會入到

有無人旁聽有第一手資料？

無得唔計
法例上無括免

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [1/10]
#0728上環 #暴動

控方作開案陳詞，引述過案發地點範圍地圖。
正播放錄影片段...

1520 辯方打斷，指很理解控方好helpful地想協助法庭理解佢嘅陳詞，但郭資深大律師現具體描述緊片段內容（從後巷運送長棍狀物體至前方路障）其實並非證供所提及的。

1522 控方繼續開案陳詞，繼續播放同一片段

1539 控方開案陳詞中，正播放第5/6條片段...
（每段播十數秒...

應該都入硬啦~

理論上你岩

可惜你明我明大家都明

但起碼果2公婆間gym好似響附近, 佢地係有原因既
不過個重點係如果在場=中招
咁班狗是但叫一條街暴動, 咪成條街既人中招
呢個就係惡法所在

只要係紅官，柴灣遊行，你係沙頭角屋企都可以話你暴動啦，唔通重over my dead乜柒咩

近排d人轉晒告暴動

根據我理解你可以咁講 破壞社會安寧 唔使磚頭 唔使汽油彈 可能一群人喺條街度放雜物 叫囂 叫口號 裝修 阻擋交通 都可以喺破壞社會安寧 控告暴動

你老母比狗屌緊 隻狗都入硬你老母個閪到

六七暴動有幾多人被告暴動?

係六七暴動之後先有暴動罪

以家主要問題係 係咪在場就係暴動 冇做野等於暴動？
五大訴求其中一樣係咩 徹回暴動定性

謂1967年7月11日及12日晚上，約100人在香港實施宵禁期間，在灣仔聚集，向警方人員擲石及玻璃樽，29名男子事後被捕，被控以「非法藏有武器」、「非法集會」及「暴動性集會罪」，他們之中控罪最重的，只是入獄十八個月，其餘只是罰款八十元、守行為等等。而旺角事件「暴動犯」的量刑起點，由判監三四年起跳。

痴撚線

問題係成條街在場嘅人都可以告。唔洗有份破壞社會安寧。

即係你附近有人破壞社會安寧，你就係暴動。

即係今日魚蛋仲嚴重過當日放炸彈

汁

如果真係出現係現場就入罪咁理大全部人都走唔甩
係而家唔知會唔會控方有其他證據報導冇講姐

梁國雄好似有引過67案例求情

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [1/10]
#0728上環 #暴動

辯方眾律師正申請披露當日在場出現的警員名單或/及他們的記事簿；以對當事人的公平，亦可省卻法庭時間。
（以免在盤問證人時方發現需再傳召正證人名單以外的證人）

辯方亦指出早於三月向控方書面要求披露該隊人員名單或/及記事簿。

1620 郭官提議押後。控辯雙方現商討對策，及有否需要involve他。

控方堅持「單純在場便可以定罪」，意圖殺雞儆猴，以這案件阻嚇參與反送中集會的市民。

控方咁樣講野都無問題？

應該唔係,如果咁易D犬唔會SET RB個D 求期告阻路定咩輕罪可以守行為

簡直係痴線

姐係你有無做都唔重要啦

紅官咪冇問題 情操高尚

其實我想問好耐 點解拎住個對講機係犯法？ 即係屋企樓下啲保安狗全部都申請哂？ 另外係咪外國勢力都係拎住對講機就犯法

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [1/10]
#0728上環 #暴動

開庭

1637 押後至明天(5月12)早上0930區域法院第卅八庭再訊

用條文某程度上係可以，如果唔係公安條例點會比人話係惡法

但佢講到出面要殺雞儆猴即係連公義都唔再考慮

好撚惡

單純在場便可以定罪
咁撚兒嬉不如唔撚洗法庭啦
咁撚樣都入到咪撚再同我講法治呀

高院嘅會成為案例，不過紅官一定肆意闡釋

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [1/10]
#0728上環 #暴動

A1: 湯 (38)
A2: 杜 (41)
A3: 李 (16)

控罪：
(1) A1-3: 暴動
(2) A1: 無牌管有無線電通訊器具
(3) A2: 無牌管有無線電通訊器具

［1634］開庭

三方商討後一致決定會披露相關資料。

［1637］押後至明天(5月12)早上0930區域法院第卅八庭再訊，期間維持原有條件保釋，除法庭另行有命令為止。

又係郭偉健

死狗官

當初話要守護香港法治班on9 左膠躝返出黎啦

如果有人即刻係法院入面暴動 法官會點判?